<cines>
    <cine localidad="Huelva" nombre="Cines Aqualon 4K">
        <direccion>Centro Comercial Aqualon Glorieta Norte, s/n, 21001 Huelva</direccion>
        <telefono>915265520</telefono>
        <salas>
            <sala aforo="100" numero="1">
                <pelicula anho="2024" director="Ángeles Hernández" nombre="Faro">
                    <clasificacion>+16</clasificacion>
                    <idioma>Español</idioma>
                    <duracion>99</duracion>
                    <genero>Terror</genero>
                    <sinopsis>
                        Tras presenciar la muerte accidental de su madre, Lidia y su padre se
                        refugian en un faro para lidiar con el dolor. Pero desde que llegan, las
                        pesadillas se apoderan de Lidia, dañando aun más la relación con él. Ambos
                        tendrán que aprender a confiar el uno en el otro antes de que las pesadillas
                        se conviertan en reales.
                    </sinopsis>
                    <actores>
                        <actor nombre="Hugo Silva" papel="Protagonista" />
                        <actor nombre="Irene Montala" papel="Secundario" />
                        <actor nombre="Zoe Arnao" papel="Secundario" />
                    </actores>
                </pelicula>
            </sala>
            <sala aforo="80" numero="2">
                <pelicula anho="2024" director="Daniel Calparsolo" nombre="El correo">
                    <clasificacion>+16</clasificacion>
                    <idioma>Español</idioma>
                    <duracion>101</duracion>
                    <genero>Drama</genero>
                    <sinopsis>
                        Año 2002. Iván es un ambicioso chaval de Vallecas al que su barrio le queda
                        pequeño. Desde su puesto de aparcacoches en un lujoso club de golf de la
                        capital, pronto dará su primer gran paso: convertirse en correo belga para
                        una organización internacional dedicada al blanqueo de dinero. Iván empezará
                        a transportar maletines rumbo a Bruselas y Ginebra. Pero Iván no puede dejar
                        de mirar hacia lo más alto. El dinero negro de verdad fluye en la Costa del
                        Sol. Empresarios de la construcción, políticos corruptos, banqueros,
                        deportistas, la mafia china... Iván quiere su parte del pastel.
                    </sinopsis>
                    <actores>

                        <actor nombre="Arón Piper" papel="Principal" />
                        <actor nombre="María Pedraza" papel="Principal" />
                        <actor nombre="Luis Tosar" papel="Principal" />
                    </actores>
                </pelicula>
            </sala>
        </salas>
    </cine>

    <cine localidad="Huelva" nombre="Artesiete Holea">
        <direccion>Ronda Exterior Sur, 21007 Huelva</direccion>
        <telefono>959610009</telefono>
        <salas>
            <sala aforo="120" numero="1">
                <pelicula anho="2024" director="Salvador Calvo" nombre="Valle de sombras">
                    <clasificacion>+16</clasificacion>
                    <idioma>Español</idioma>
                    <duracion>120</duracion>
                    <genero>Drama</genero>
                    <sinopsis>
                        Cordillera del Himalaya, año 1999. Quique, Clara y el pequeño Lucas,
                        disfrutan de sus primeras vacaciones juntos en el norte de la India. Una
                        noche, durmiendo al raso durante una tormenta, sufren un brutal ataque por
                        unos bandidos. Horas después, Quique es rescatado por un nativo y trasladado
                        a una remota aldea aislada en las montañas. Allí, incomunicado y sin
                        posibilidad de regresar a la civilización, permanece hasta la llegada del
                        invierno, que permite la formación de la única vía de salida de la aldea: El
                        río helado. El camino de vuelta, lleno de peligros, en compañía de varios
                        niños de la aldea, pondrá a prueba todo lo que Quique ha aprendido durante
                        su estancia en el corazón del Himalaya.
                    </sinopsis>
                    <actores>
                        <actor nombre="Miguel Herrán" papel="Protagonista" />
                        <actor nombre="Morup Namgyal " papel="Secundario" />
                    </actores>
                </pelicula>
            </sala>
            <sala aforo="90" numero="2">
            </sala>
        </salas>
    </cine>
</cines>